東京奧運公布火炬設計 石原聰美任火炬傳遞大使!!

立場報道2019/3/20 — 20:45

日本藝人石原聰美、柔道運動員野村忠宏
東京奧運會組委會今日揭曉 2020年東京奧運會火炬樣式設計，公布奧運火炬在日本國內傳遞計劃。日本演員石原聰美、搞笑藝人組合SandwichMan、運動員野村忠宏、殘奧會選手田口亞希，將會成為火炬傳遞大使。

東京奧運火炬造型的靈感源自櫻花，顏色為「櫻花金」，火炬頂部設計成花瓣狀，奧運火種將從五個「花瓣」及中央「花蕊」部分點燃。火炬整體長度為71厘米，總重量約1.2公斤。火炬主要材質為鋁材。在火炬所用的鋁材中，有三成回收自2011年日本大地震災后的臨時板房。

奧組委指出，參考了知名度和人氣調查後，認為石原聰美等符合火炬大使的形象，最終確定上述人選。消息公布後，石原聰美發布視頻表示：「聽到這樣的消息我在吃驚的同時，感受到了我身上肩負的責任感。我將去拜會火炬手和全國各地的人，並將這些傳達給大家。」

福島縣開始火炬傳遞

火炬在日本的傳遞初段，正值日本櫻花季節，奧運火炬將於2020年3月20日抵達日本，首先將在關東大地震受災地宮城縣、岩手縣及福島縣三縣展示，於3月26日在距離福島縣第一核電站20公里的體育場地 J-village ，正式開始火炬傳遞，歷時121天巡迴47個都道府縣，至明年在7月24日的開幕式上點燃東京新國立競技場的火炬台。

咁少人傳？

憑咩

今次唔知又抄邊個
一陣又臨時換

屌
係到結衣BB啦
石原憑乜

佢其實有冇整容？

點會冇

聰美太男人味重
石原里美好聽好多

諗起佢踩單車炒車（劇入面）

東京奧運火炬造型的靈感源自櫻花，顏色為「櫻花金」，火炬頂部設計成花瓣狀，奧運火種將從五個「花瓣」及中央「花蕊」部分點燃。

未襟入去睇圖個陣我諗起白事啲蓮花點燈花瓣同花蕊六點火

ho ball

諗起香港果次 一堆建制撚頭 有得跑

香港火炬手大部份為香港市民，名單有120人，在當日前受到保密處理。當時盛傳政界人士曾蔭權、唐英年及曾憲梓也入圍當火炬手，但在公眾的壓力下，曾蔭權及唐英年均願意讓出火炬手的位置予運動員。

名單於4月29日官方公布。知名火炬手包括李麗珊、黃金寶、王晨、葉姵延、李靜、高禮澤、蔡曉慧、鄭禮騫、陳潤韜、趙頌熙、李剛、曾憲梓、汪明荃、陳志雲、李澤鉅、李家傑、何超瓊、郭炳江、朱經武、吳清輝、葉詠詩、吳小莉、范徐麗泰、鍾建民、崔康常、陳祖澤、張學友、劉德華、古巨基、陳奕迅、陳慧琳、方力申、陳易希劉夢熊等共120位。[1][2][3]

這120名火炬手當中，其中由火炬手遴選委員會提名84名，贊助商提名（可口可樂、三星、☭聯想☭）24名，北京奧組委提名12名。惟官方未有公布個別火炬手的提名是由以上哪個機構推舉。

🇨🇳中國香港🇨🇳體育協會暨奧林匹克委員會於2008年4月29日宣布火炬手名單，其中包括行政會議召集人梁振英、人大前常委曾憲梓、多名商界人士及若干🇨🇳親中🇨🇳政黨區議員。雖然港協暨奧委會會長霍震霆稱名單是「社會的縮影」，並表示希望社會接受，但不少學者及政界人士仍批評火炬手名單是向商界及🇨🇳親中🇨🇳人士利益輸送、「政治分贓」。批評者還認爲，很多本港傑出運動員，如車菊紅、洪松蔭、張偉良、胡國雄與李健和均告落選，反而許多在香港不知名的人物成功獲選，如多名🇨🇳親中🇨🇳區議員以及由北京奧組委提名的2007年中華小姐、僅來過香港兩次的曾光。香港中文大學政治及行政學系高級導師蔡子強批評，此舉有如國慶活動，令火炬傳遞成為「🇨🇳親中🇨🇳陣營的分餅仔遊戲」[4]。傳媒人梁文道批評火炬手名單「令人憤怒齒冷」「滿布🇨🇳親中🇨🇳權貴」「酬庸氣味濃得中人慾嘔」、提名火炬手過程黑箱作業，他認爲無論外國還是中國大陸，火炬手名單都不乏平民，而香港「天水圍窮苦街坊、SARS疫潮的康復者，以及殉職公務員的家屬」、多名本地傑出運動員紛紛落選，港府在處理此問題上甚至不如🇨🇳內地🇨🇳城市。[5]身兼職工盟主席的立法會議員李卓人更批評火炬手遴選制度為「政治分贓」[6]。

石原里美>新垣結衣

唔係悟空同馬里奧咩

石原真係靚過結衣好多

當日本係支那

兩個都正

衰過支那
上次奧運logo 抄人
7出國際

結衣比錦戶亮𡁻完唱形象插咗水相反山p有品些小𡁻完唔唱

我條女好正

一路跑d櫻花一路開 正呀

里美b傳火炬
打一世丁

石原

no ultraman,no gundam,no mario,no kamen rider,no super sentai